layout: layout
title: 【linux】Oh-My-Zsh使用笔记
categories: linux
tags:
  - shell
date: 2018-05-22 21:28:46
---
### 本地环境参数 

| 参数 | 说明 | 
|:--- | :---|
| `OS` | `windows10`|
| `Terminal` | `gitbash`|
| `线上机OS`| `centos7.6`|


### 线上环境参数 

| 参数 | 说明 | 
|:--- | :---|
| `OS`| `centos7.6`|
| `git` | 这个是必备的|
|`zsh` | 已安装`zsh`,并` sudo  chsh -s /bin/zsh <username>` 默认为登录`sh`|

     
    
## 1 安装 
* curl
```bash
sh -c "$(curl -fsSL https://raw.github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/master/tools/install.sh)"
```
* wget
``` bash
sh -c "$(wget https://raw.github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/master/tools/install.sh -O -)"
```
<!--more-->

## 2 配置

### 2.1 主题

	
 安装字体[SauceCodePro Nerd Font Mono](https://github.com/ryanoasis/nerd-fonts/releases/download/v2.0.0/SourceCodePro.zip)。`windowns`系统直接下载复制到`c://windows/fonts`下.在本地`.~/.minttyrc` 文件加入 `Font=SauceCodePro Nerd Font Mono` 用于指定默认这个字体.  
 
 回到线上机, 在`~/.zshrc` 修改参数`ZSH_THEME="agnoster"`,这里指定的主题为[`agnoster`](https://github.com/agnoster/agnoster-zsh-theme) , [这是仓库](https://github.com/agnoster/agnoster-zsh-theme).  
 &emsp;然后输入`source ~/.zshrc`重新加载配置， 使用主题生效

### 2.2 插件

#### 2.2.1 安装命令自动提示插件
	下载`git clone https://github.com/zsh-users/zsh-autosuggestions ${ZSH_CUSTOM:-~/.oh-my-zsh/custom}/plugins/zsh-autosuggestions
`插件下来后，在`~/.zshrc` 的`plugins加入`zsh-autosuggestions`:
``` BASH
plugins=(git ....... zsh-autosuggestions)
```
注:如果命令提示颜色没有明暗区分，就在`~/.zshrc`加入
``` bash
	TERM=xterm-256color VIEWS=168374
```
更多资料去官方[文档](https://asciinema.org/a/37390)看吧.

#### 2.2.2 命令行高亮

 还是跟上面的一样，先把插件复制下来`git clone https://github.com/zsh-users/zsh-syntax-highlighting.git ${ZSH_CUSTOM:-~/.oh-my-zsh/custom}/plugins/zsh-syntax-highlighting`  
 &emsp; 然后在`~/.zshrc` 的`plugin`里加入`zsh-syntax-highlighting`
 ``` bash
 	plugins=( git ... zsh-syntax-highlighting) 
 ```
 最后重载下配置`source ~/.zshrc`。
 
 
 	
来源：
* 1.[github](https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh)https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh
* 2.[官方网站](http://ohmyz.sh/)http://ohmyz.sh/
<!--more-->